EE R&D狗 走定唔走? 人生交叉點

30出頭, 工作環境遇到d變化, 開始唸好多野
做緊某類設備R&D, 平時寫下program畫下circuit (embedded system), 技術比較low-end果種
畢業到依家幫公司做左一個大project, 埋尾階段+準備開下一個product
再加上依家個product唔係好高profit (公司有其他非自家product好賺少少)
公司同我自己都好似無motivation專心搞新product
年頭同公司交帶底所有舊job資料, 準備隨時走人, 但半年間見過兩三份工都offer唔係太好, 搵緊30k唔想搵得少過呢個數, 養唔到家
搞到依家想走又唔想走
走左, 又怕搵辛苦+low pay
唔走, 又怕d技術跟唔到市場, 過多兩年先再搵工都比人嫌你老
1516左半年啦 驚會屈到有病
有無過來人可以分享下?

講多少少backgorund:
自己在公司有一小部份share, 原因只係當年入職的甜頭, 未見過值d乜錢
原本早兩年有一team 5個人做R&D, 其中一個蝗經常唔聽話, 自從比我屌走左之後條team另外兩個本地人都走埋 (相信只係offer原因+小許人事原因), 自此R&D再無請新人, 公司的大project都幾乎停晒
彈性上班+有房坐, 間接地講係公司判左個project比我做 (係幾爽架) , 所以同出面office幫人地打工, 我自己覺得呢樣轉變係最難接受 而且準備要小朋友, 唔想份工太困身
另外公司腦細多, 意見多, 收到風公司業務好似出左d問題, 成日話拆夥乜乜乜, 管理又唔係好好, 半年間走左幾個開國功臣, 亦都係我怕有一日公司會訓低而想走的原因

走
而家先30歲
唔走邊捱到咁耐

再報到幾間公司睇下會唔會有再好啲既offer 先再睇走唔走 出到去搵唔翻3k就仆乖了

年頭問左風水佬都係咁講

BTW出去搵工先發現自己以前做D野太過專, 要搵返同一範好難

ee 狗有冇咩field 前途好啲
利申 讀緊ee

冇
利申揸緊兜

算啦好嗎

去做AI 大把出路啦
EE最值錢都係program
or 做下robotics RnD
拎下經驗出國搵真銀

都話有小朋友

最值錢係analog circuit design同工藝，
呢d 比埋你抄都抄唔到。

不過難到pk 同香港真係無....

robotics 係香港就不了，根本無呢行。

AI 好大， 仲未有一個architecture 跑贏人一條街，有好多機會。

你細電仔咋 人地大電仔

R&D有30K真係走又唔係 唔走又唔係

25 27歲果陣就
30真心唔上唔落

呢個數唔係低又唔係高 但係跳出去做又好大機會冇呢個數
仲話有家庭真係唔上唔落

同你 bg 差唔多， ee 狗寫 firmware 出身，不過大你幾年，呢行 30k 真係 max ，唔會多得去，同埋唔搵錢，搬左好多返大陸。如果要走就索性轉 field 。我轉左做 app ，做 web 。

無...... ， 講堅，轉去 cs 吧

做唔到client都係早d轉行吧

若要生活好，勿做電子佬。

巴know my feel
公司已經返左大陸開分公司攻大陸市場
只係依家開荒階段，未有穩定生意，老細叫左幾次我上去幫手開荒(做R&D management或廠production line engine)，無奈剛有家室真心唔想走
間廠搞左一兩年都半死不活咁，亦因此令我更1516

轉field唔係無唸過，早幾個月已經in過出面做data vis, 開25k 前景係穩定但計唔掂數

另一個唔想轉的原因，係我覺得IOT會係未來兩三年當炒，做呢啲點都要人搞低層野

向毒品說不，向電子說不。

分享返，我見過ge香港consumer electronic (embedded system)呢行現象。香港老細覺得搞firmware 永遠係最易最簡單又唔想投資，最返請一兩個人做成team ge 野，再叻小小就係用一個 香港人lead 一班廢大陸所謂engineer (出唔起錢就只請到ge 貨色)，最後好ideas, 都係搞到project爛尾，之後就人事鬥爭，engineer 永遠唔夠sales marketing 佬把口叻，所有責任推曬落engineer 佬度，變左惡性循環，更加唔想投資。

至於iot , 當炒機會係高。但係唔會向香港發生，深圳就得。深圳成個生產開始轉高端型，o的人開始叻左。如果巴打真係想繼續，搬去新界北，睇下深圳有無好機會啦。
深圳最終會真係搞科研生產，香港就做門面野，cap下水。